# Тарифы на платформе

Тариф может быть куплен на месяц, год и более.

Тариф покупается для каждой компании и каждого отдельного сервиса.

Человек выбирает те сервисы которые ему нужны для работы компании так работают тарифы.

Для обозначения списка сервисов есть таблица `tarif`.

`\common\models\Tarif`

Список полей:
- id
- name - название сервиса
- description - описание сервиса
- price - цена сервиса за мес, в атомах
- currency_id - идентификатор валюты для `price`

Для обозначения оплаченных сервисов для каждой компании существует таблица `tarif_service`. Составной ключ из полей `tarif_id` и `company_id` уникален, это значит что в таблице хранится только одна запись для определенной компании и сервиса.

`\common\models\TarifService`

Список полей:
- id
- tarif_id - Идентификатор сервиса `tarif.id`
- company_id - идентификатор компании `school.id`
- paid_till - дата последнего оплаченного дня

Для обозначения списка оплат сервисов существует таблица `tarif_request`

`\common\models\TarifRequest`

Список полей:
- id
- tarif_id - Идентификатор сервиса `tarif.id`
- company_id - идентификатор компании `school.id`
- count - кол-во месяцев оплачиваемых
- price - стоимость счета, в атомах
- currency_id - идентификатор валюты для `price`
- billing_id - идентификатор выставленного счета `billing.id`
- created_at - момент создания заявки на оплату